%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{3}[Liaison implique homothétie]
Soit $f$ un endomorphisme d'un $\R$-espace vectoriel $E$ tel que, pour tout $x\in E$, la famille $(x,f(x))$ est liée.

Montrer que $f$ est une homothétie, c'est-à-dire qu'il existe $\lambda \in \R$ tel que, pour tout $x\in E$, $f(x)=\lambda x$.
\begin{remarque}
  La condition que, pour un $x\in E$, la famille $(x,f(x))$ est liée signifie qu'il existe un réel $\lambda_x$ tel que $f(x)=\lambda_x x$. L'objectif de l'exercice est de montrer que $\lambda_x$ ne dépend, en réalité, pas de $x$.
\end{remarque}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
